# Видение

Краткое наименование: Digital University (цифровой университет)

Краткое наименование: Digital University - личный кабинет студента и преподавателя

# Введение

Веб-сайт, позволяющий студенту просматривать свою успеваемость, долги, посещения занятий, расписание, учебные планы и другие документы. Также с помощью личного кабинета студента можно будет достаточно просто посмотреть и загрузить себе любую практическую работу (контрольную/лабораторную). Для преподавателя личный кабинет даёт возможность в удобном формате отмечать посещаемость студентов на занятиях, отмечать выполнение работ, а так же проставлять оценки за зачёты и экзамены и генерировать ведомость в пдф.

# Возможности

## Definition Statements

- студент может узнать свои долги
- преподаватель может получить зачетную ведомость, без получения бумажного варианта
- любой желающий имеет возможность получить документы (учебный план, рабочие программы) по любому на правлению

## System Features

- информирование студентов-должников об их долгах
- доступ ко всем контрольным и практическим работам в виде отдельных файлов
- автоматическая генерация зачетной ведомости
- автоматизация посещаемости (студент сканирует QR-код, за счёт чего отмечается, что он присутствовал на занятии)
- удобное отображение успеваемости и посещаемости в % на странице с зачётной ведомостью

# Рынок

## Экономические предпосылки

Продажа программного продукта по определенной цене

## Тенденции

В последние годы, рынок автоматизации процессов в университетах растет. Количество программных продуктов, связанных с областью образования огромно, но, зачастую, они выполняют какую-то одну определенную функцию: вывод расписания; поиск информации о работах, выполненных группой по определённой дисциплине. Веб-сайты, выполняющие все эти перечисленные функции - редкость.

## Заинтересованные лица

- Гость (родитель, абитуриент)
- Преподаватели
- Студенты

## Основные задачи высокого уровня

| Лица          | Цель высокого уровня                                                                       | Проблемы, решения и замечания                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      | Текущее решение                                           |
| ------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------ | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | --------------------------------------------------------- |
| Преподаватели | Проставление посещаемости, проставление успеваемости за практические и контрольные работы  | Преподавателю для проставления посещения/успеваемости необходимо создавать таблицу со списком студентов                                                                                                                                                                                                                                                                            | Проставление успеваемости за практические работы - moodle |
| Студенты      | Просмотр своей посещаемости и успеваемости, просмотр всех практических работ в одном месте | Таблица с отметками за практические работы/за посещаемость находится только у преподавателя, из-за чего невозможно узнать, когда студент был или отсутствовал на лекциях или что осталось сдать. Лабораторные работы большинства преподавателей находятся в локальной сети СурГУ, из-за чего студенты с ноутбуками не имею возможности сразу начать работу на лабораторной работой | Просмотр успеваемости за практические работы - moodle     |
| Гость         | Просмотр расписания студентов, просмотр разнообразных документов                           |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    | Просмотр на отдельных сайтах университетов                |

# Конкуренты

## LMS Moodle

**Плюсы**:

1. Бесплатное распространение

**Минусы**:

1. Сессия авторизованного пользователя хранится случайное количество времени (может 2-3 минуты, а может и 30 минут)
2. Отсутствие технической поддержки
3. Отсутствие возможности отмечать посещение студентов на лекциях

## Аверс: Электронный журнал

**Плюсы**:

1. Возможность просмотра всей необходимой информации

**Минусы**:

1. Система работает только со школьниками
2. Устаревший дизайн

# Перспективы решения

Интеграция программного решения в университеты.

# Идеальный сценарий

## Студент-первокурсник

Начинает учиться в университете. Он использует веб-сайт для просмотра расписания и списка дисциплин. Выбирает нужную дисциплину и просматривает нужные ведомости (Зачётная ведомость, Семестровая ведомость - Ведомость с посещаемостью лекций, Ведомость с выполнением практических работ). Также, если студент захочет выполнить практическую работу, ему всего лишь необходимо скачать эту работу.

## Преподаватель

Начинает преподавать в новом учебном семестре. Он использует веб-сайт для просмотра списка дисциплин, преподаваемых в данном семестре. Выбирает нужную дисциплину и группу, затем может выбрать необходимую ему ведомость, чтобы добавить разные практические работы и отметить выполнение этой работы, либо же создать QR-код во время лекции, чтобы студенты смогли отметиться на лекции.
